（重post)一個人遊塞舌爾六日五夜

之前係高登po過一次，得閒冇野做想po多次，今次會有小小唔同，唔知仲有冇巴打記得我呢

第一次一條友去旅行，英語又唔掂。當初真係有d驚 （其實我老母仲驚過我 ）
今次個旅程係：塞舌爾（6日5夜）+ 杜拜（5日4夜）8月29-9月8
杜拜就唔打，反正好多人應該去過，主要講塞舌爾，比較冷門。詳情自己維基
阿聯酋航空，晚上7點50分起飛，香港》杜拜》馬埃島，六點到達。馬埃島》杜拜（停留5日）》香港，機票7千幾。

Day1:馬埃島
Day2:馬埃島
Day3:馬埃島（首都維多利亞）
Day:4普拉蘭島
Day:5拉迪格島
Day6:去杜拜

去杜拜轉機嘅時候，坐A380客機，機尾只有幾個人，可以一個人訓4個位zzzzzzz。

在杜拜逗留三個鐘左右，行下免稅店、食下煙仔 ，到左登機時間，上到機先發現成架機好似得我一個黃皮膚

落機後，在入境大廳等左好耐，到左櫃台，個入境職員用英文問我問題，我聽唔明，就比人帶到去另一邊問話 ，都係出示一下住宿、往返機票、過黎做咩、身上有幾多錢等等，行李仲要比海關搜遍，最後搞左成粒幾鐘先放我走 ，我走的時候，個海關望住我講：welcome to seychelles 。出到機埸，換錢、搞sim卡。另外在塞舌爾租車、包車、旅行社報團等等比較大額的消費通常用歐元結算；買食物、日用品呢D低消費活動用盧比「SCR」。

基本需要嘅野都已經搞掂，跟住搭的士去住宿。雖然在網絡上做過功課，都知道呢邊嘅taxi 超貴，一程起碼30-50歐元左右，而且冇跳錶呢樣野嘅存在，最好上車前問清楚司機價錢。不過人生路不熟，加上已經好累想快d去訓教，揀左搭的士，最後不到三十分鐘的車程承惠600盧比（大約港幣350左右），到左住宿，已經朝早9點幾，同henry(民宿的老闆）傾左幾句後，就去左訓教 。

住宿出面的風景

下午五點幾起床後，想搵d野食下，henry就話山底下有間餐廳，行路廿分鐘左右就可以到，行左幾分鐘後，發現呢邊根本就冇街燈 ，太陽又快落山了，食完仲洗番上山咩 ，最後死死氣咁走番轉頭。。。
回到住宿後，henry問做咩咁快番到黎，我話太陽就快落山，冇燈光食完點行番黎（當然用好爛嘅英文加身體語言講），佢話可以等我食完飯，7點左右係餐廳門口等佢揸車載我番去 佢真係好好人

餐廳外嘅風景日落

塞舌爾嘅第一餐，除左雞肉好味 ，其他都唔係幾啱我口味 。

回去後，同henry 傾左陣，當中唔少對話都要出動google翻譯同指手劃腳，不過佢都好熱心咁介紹有咩地方好玩、吹下水咁，完全冇唔耐煩嘅感覺，仲幫我打電話租車。原來佢係塞舌爾印裔，仲識講印度語。

Day:2
塞舌爾租車方便，我租車5日用左200歐元，油費唔貴，租車只要比租金，唔需要比按金，還車時在約好嘅地點把車匙放在車內嘅腳毯下就可以走人，不過千祈唔好鎖門。租車公司嘅職員會同你一齊睇下架車邊到有刮花。租車唔洗國際牌用香港車牌就得 。塞舌爾主要道路是山路，同香港一樣靠左行，大部分道路只有兩條行車線。

我租嘅車

其實我甩左p冇幾耐，考左個牌番黎完全冇揸過車，今次係考完牌第一次揸車，仲要係山路，唔好彩真係連人帶車飛落山 但係搭巴士又唔方便，搭的士又貴，焗住要租車
攞左車之後，去博瓦隆海灘，塞舌爾除左市中心之外，d車基本上亂泊，隨便泊係個草地上就得 海灘的人不多，在沙灘上曬下太陽、散步 。

沙灘風景

Day:3

首都維多利亞，因為係市中心呢到人比較多，雖然係市中心，但係冇咩高樓大廈，暫時見到最高都係得5-6層左右。

街景圖

塞舌爾治安總體唔錯，係到咁多日起碼冇試過比人偷野同老笠，買野都冇比人抬高個價，可能係抬高左都覺得個價錢接受到，比人呃左都唔知
街上嘅人見到我呢個黃種人都用奇異的眼光望我，有d仲會主動同你打招呼 不斷問china、china？，我就不斷Hong kong Hong kong fuck fuck

大部分衣服、日用品都係made in china ，有幾個商場，不過都好殘舊，我行過咁多間商店，發現呢個國家好多商店都係冇冷氣 熱到想死 不過都唔夠杜拜40幾度咁熱

買左個唔知咩豬肉炒飯，好撚難食，食剩半個用黎喂雀算數

附近有間印度教嘅神廟（濕婆神），喜歡佛教嘅可以進去睇下

神廟

維多利亞嘅大笨鐘，聽講係以前英國殖民地時期留低嘅野黎。

本身打算去搵一間旅行社join團去玩，跟住google map路線去行，點知越走越出市區，走左去冇咩人嘅地方，跟住比兩隻狗咬

咬完之後，我即刻衝番到住宿到清毒

一個咬一個抓，兩隻狗都好撚狠 ，第二朝起身個傷口都仲流緊小小血 ，不過番到香港都打左瘋狗疫苗。

Day:4
坐小型飛機到普拉蘭島

到世界自然遺產五月谷，門票40歐元，喜歡植物的可以入去參觀一下，入面真係冇咩睇，比40歐元大部分都係睇樹，感覺好似呃錢fuck

塞舌爾的國寶 海椰子

係裡面見到一班小學生，我估應該係學校搞嘅活動之類入黎參觀，啲小黑見到我，又係用好奇嘅眼光望住我，然後同我講give me five，之後十幾個人排住隊咁同我擊掌

成個公園行左唔夠一粒鍾就出左黎

來到拉齊奧海灘，海水通透的藍色，比起馬埃島博瓦隆海灘，我覺得呢到係最觀 海灘好長，附近有不少酒店。

拉齊奧海灘

天氣唔係咁好，搞到影出黎唔係好靚

海灘的酒店

有好多鬼佬黎呢到度密月或者一家大細過黎玩，每個人隔離都有條鬼妹陪佢曬太陽、游水，相反得我自己一個，i know that feel brothers

坐飛機番馬埃島check in 的時候，佢話我遲到 ，4點半起飛我4點10分check in都當遲到fuck ，仲以為坐小型飛機唔洗咁早黎添 ，好彩都幫我改左5點半 ，如果唔係就要搭船番去要用1個鐘，坐飛機先10-20分鐘。

機場門口的噴水池

Day:5

打算揸車去碼頭搭船去拉迪格島，點知天雨路滑，唔小心撞左落防撞欄到，撞花左架車 ，好彩有防撞欄，唔係就炒左落山 ，算是不幸中的大幸。最後係機場還車的時候，放低400歐元就走左 。

到左碼頭後，船速快加上有啲晃，有暈船的人請做好心理準備。

下船後，租左架單車150盧比。
踏住單車周圍遊下，我覺得呢邊嘅風景比馬埃島同普拉蘭島仲靚，附近有間教堂，有人係到結婚

牛車

去德阿讓海灘的路上，一定要經過一個象龜養殖埸，門票要100盧比，感覺有小小呃錢。
塞舌爾的國寶 象龜

影得唔係幾好，其實有半個人咁大隻

象龜都超大超重，如果不小心比佢踩一腳，估計幾日行路會拐下拐下，見到有啲人會坐上去，隻龜仲行得到，聽講有隻年齡最大已經143歲，一百年前，晚清先出世。撿啲樹葉，佢地喜歡食呢個

到了德阿讓海灘，被世界攝影愛好者評選為排名第一，人不多，有啲人係到浮潛。

連狗都要落水玩

完

做乜無啦啦俾狗咬

運氣唔好

巴打好勁 好勇

想問巴打用左幾錢？

應該千幾歐左右

同問

上面答左

比狗咬 無事就好啦 留名 加油

點解無人睇嘅

可能一次過打曬沉左底，冇咩人睇到呱